.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--s--Scintillating-Pattern:

Искрящийся узор (`Scintillating Pattern <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=267>`_) / Закл. 8
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- иллюзия
- недееспособность
- визуальное

**Обычай**: арканный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, материальный

**Дистанция**: 120 футов

**Область**: 20-футовый взрыв

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: поддерживаемое вплоть до 1 минуты

----------

В воздухе возникает поле каскадных, непрерывно меняющихся цветов.
Находясь внутри узора, существа получают состояние "ослеплен", как и те, кто находится в пределах 20-футовой области узора.
Существо должно сделать спасбросок Воли, если оно внутри узора когда он был наколдован, когда входит в узор, заканчивает свой ход внутри узора, или использует :ref:`action--Interact` или :ref:`action--Seek` на узор.
Существо, которое уже подвержено действию узора, не должно делать новый спасбросок.

| **Успех**: Существо невредимо.
| **Провал**: Существо получает состояние "замешательство" на 1d4 раунда.
| **Критический провал**: Существо получает состояние "ошеломлен" на 1d4 раунда. После окончания "ошеломлен", существо получает "замешательство" на оставшеюся продолжительность заклинания.





.. include:: /helpers/actions.rst